---
title: >-
    شمارهٔ ۲۰۱ - مطلع دوم
---
# شمارهٔ ۲۰۱ - مطلع دوم

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای با دل سودائیان عشق تو در کار آمده</p></div>
<div class="m2"><p>ترکان غمزت را به جان دلها خریدار آمده</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>آئینه بردار و ببین آن غمزهٔ سحر آفرین</p></div>
<div class="m2"><p>با زهر پیکان در کمین ترکان خون‌خوار آمده</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تو بادی و من خاک تو، تو آب و من خاشاک تو</p></div>
<div class="m2"><p>با خوی آتش‌ناک تو صبر من آوار آمده</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دانم که ندهی داد من، روزی نیاری یاد من</p></div>
<div class="m2"><p>بشنو شبی فریاد من، داغ شب تار آمده</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ای خون من در گردنت، زین دیر یادآوردنت</p></div>
<div class="m2"><p>وز دست زود آزردنت جانم به آزار آمده</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>هم خواب خرگوشم دهی، داغ جگر جوشم نهی</p></div>
<div class="m2"><p>ای از تو آغوشم تهی، خوابم همه خار آمده</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>خاقانی و درد نهان، خون دل از ناخن چکان</p></div>
<div class="m2"><p>وز ناخن غم هر زمان مجروح رخسار آمده</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>او بلبل است ای دلستان طبعش چو شاخ گلستان</p></div>
<div class="m2"><p>در مجلس شاه اخستان لعل و زرش بار آمده</p></div></div>